<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Strings básicas de la app -->
    <string name="app_name">PescApp</string>

    <!-- Strings de splash -->
    <string name="splash_subtitle">Cargando...</string>

    <!-- Strings de la pantalla principal -->
    <string name="welcome_title">¡Bienvenido a PescApp!</string>
    <string name="welcome_subtitle">Tu guía completa de pesca</string>

    <!-- Strings de las 4 cards principales -->
    <string name="documentation_title">Documentación</string>
    <string name="documentation_desc">Guías y manuales</string>
    <string name="documentation_placeholder">Sección de documentación - Próximamente más contenido</string>

    <string name="fishing_types_title">Tipos de Pesca</string>
    <string name="fishing_types_desc">Estilos y técnicas</string>
    <string name="fishing_types_header">Tipos de Pesca</string>

    <string name="knots_title">Nudos</string>
    <string name="knots_desc">Tutoriales paso a paso</string>

    <string name="lures_title">Señuelos</string>
    <string name="lures_desc">Guía de señuelos</string>

    <!-- Strings de tipos de pesca -->
    <string name="feeder_title">Feeder</string>
    <string name="feeder_description">La pesca al feeder es una técnica que utiliza un comedero para atraer a los peces al punto de pesca. Es ideal para pescar carpas, bremas y otros ciprínidos en aguas tranquilas.</string>

    <string name="casting_title">Casting</string>
    <string name="casting_description">El casting es una modalidad de pesca deportiva que se ceniza en la precisión del lance. Se practica tanto en agua dulce como salada, buscando depredadores como el lucio, la perca o el black bass.</string>

    <string name="spinning_title">Spinning</string>
    <string name="spinning_description">El spinning es una técnica activa de pesca con señuelos artificiales. Permite cubrir grandes extensiones de agua y es muy efectiva para capturar depredadores como la trucha, el lucio y la perca.</string>

    <string name="fly_title">Mosca</string>
    <string name="fly_description">La pesca a mosca es un arte que imita los insectos de los que se alimentan los peces. Requiere técnica específica de lance y es especialmente popular para la pesca de truchas y salmones.</string>

    <!-- Strings de tutoriales -->
    <string name="step_number">Paso %d</string>

    <!-- Strings de nudos específicos -->
    <string name="knot_1_name">Nudo Palomar</string>
    <string name="knot_1_description">Nudo fuerte y versátil para anzuelos</string>
    <string name="knot_1_step_1_description">Pasa el sedal por el ojo del anzuelo y haz un bucle de unos 15cm</string>
    <string name="knot_1_step_2_description">Haz un nudo simple con el bucle doble, sin apretar</string>
    <string name="knot_1_step_3_description">Pasa el anzuelo por el bucle y aprieta tirando del sedal principal</string>

    <string name="knot_2_name">Nudo Clinch</string>
    <string name="knot_2_description">Nudo básico ideal para principiantes</string>
    <string name="knot_2_step_1_description">Pasa el sedal por el ojo del anzuelo</string>
    <string name="knot_2_step_2_description">Haz 5-7 vueltas alrededor del sedal principal</string>
    <string name="knot_2_step_3_description">Pasa el extremo por el bucle cerca del anzuelo</string>
    <string name="knot_2_step_4_description">Humedece y aprieta lentamente</string>

    <string name="knot_3_name">Nudo Albright</string>
    <string name="knot_3_description">Perfecto para unir sedales de diferente grosor</string>
    <string name="knot_3_step_1_description">Haz un bucle con el sedal más grueso</string>
    <string name="knot_3_step_2_description">Pasa el sedal fino por el bucle y enrolla 10 veces</string>

    <!-- Strings de señuelos -->
    <string name="lure_1_name">Cucharilla</string>
    <string name="lure_1_description">Señuelo giratorio clásico</string>
    <string name="lure_1_step_1_description">Lanza la cucharilla y deja que se hunda hasta la profundidad deseada</string>
    <string name="lure_1_step_2_description">Recoge con movimientos regulares, variando la velocidad según la actividad de los peces</string>

    <string name="lure_2_name">Popper</string>
    <string name="lure_2_description">Señuelo de superficie</string>
    <string name="lure_2_step_1_description">Lanza el popper en zonas con actividad superficial</string>
    <string name="lure_2_step_2_description">Haz movimientos cortos y secos para crear salpicaduras en superficie</string>

    <string name="lure_3_name">Jig</string>
    <string name="lure_3_description">Señuelo lastrado versátil</string>
    <string name="lure_3_step_1_description">Lanza el jig y deja que llegue al fondo</string>
    <string name="lure_3_step_2_description">Realiza movimientos verticales cortos, imitando un pez herido</string>

    <!-- Strings de términos -->
    <string name="menu_terms">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_title_first_time">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_title_menu">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_accept_text">He leído y acepto los términos y condiciones</string>
    <string name="terms_continue">Continuar</string>

    <!-- Strings de modo oscuro -->
    <string name="menu_dark_mode">Modo Oscuro</string>
    <string name="dark_mode_select_title">Selecciona tema</string>
    <string name="theme_light">Modo Claro</string>
    <string name="theme_dark">Modo Oscuro</string>

    <!-- Strings de idiomas -->
    <string name="lang_spanish">Español</string>
    <string name="lang_english">Inglés</string>
    <string name="language_spanish">Español</string>
    <string name="language_english">Inglés</string>
    <string name="language_select_title">Selecciona idioma</string>

    <!-- Strings del menú -->
    <string name="menu_language">Idioma</string>

    <!-- Strings de diálogos -->
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="done">Aceptar</string>

    <!-- Strings de pantallas existentes -->
    <string name="primera_title">Primera Pantalla</string>
    <string name="primera_text">Esta es la pantalla secundaria</string>
    <string name="segunda_title">Segunda Pantalla</string>
    <string name="segunda_text">¡Esta es la Segunda Actividad!</string>
    <string name="segunda_description">Creada fácilmente usando la clase BaseActivity. El menú, tema e idioma funcionan automáticamente.</string>

    <!-- Strings de señuelos actualizadas -->
    <string name="lures_header_title">Tipos de Señuelos</string>

    <!-- Nombres y descripciones cortas para la lista -->
    <string name="lure_cucharilla_name">Cucharilla</string>
    <string name="lure_cucharilla_description">Señuelo giratorio clásico</string>

    <string name="lure_popper_name">Popper</string>
    <string name="lure_popper_description">Señuelo de superficie</string>

    <string name="lure_jig_name">Jig</string>
    <string name="lure_jig_description">Señuelo lastrado versátil</string>

    <string name="lure_spinnerbait_name">Spinnerbait</string>
    <string name="lure_spinnerbait_description">Señuelo con pala giratoria</string>

    <string name="lure_crankbait_name">Crankbait</string>
    <string name="lure_crankbait_description">Señuelo de buceo</string>

    <string name="lure_soft_plastic_name">Vinilo</string>
    <string name="lure_soft_plastic_description">Señuelo de plástico blando</string>

    <!-- Descripciones completas para las pantallas de detalle -->
    <string name="lure_cucharilla_full_description">La cucharilla es uno de los señuelos más clásicos y efectivos para la pesca de depredadores. Su forma ovalada y cóncava le permite girar sobre sí misma durante la recuperación, creando vibraciones y destellos que atraen a los peces.\n\nCaracterísticas principales:\n• Fácil de usar para principiantes\n• Efectiva en aguas tanto claras como turbias\n• Ideal para truchas, percas y lucios\n• Funciona bien a diferentes velocidades de recuperación\n\nTécnica de uso:\nLanza la cucharilla y comienza una recuperación constante. Varía la velocidad según la actividad de los peces. En días fríos, recupera más lentamente.</string>

    <string name="lure_popper_full_description">El popper es un señuelo de superficie diseñado para imitar a un pez herido o insecto en la superficie del agua. Su característica boca cóncava crea salpicaduras y ruido al ser movido.\n\nCaracterísticas principales:\n• Señuelo de superficie flotante\n• Crea mucho ruido y salpicaduras\n• Ideal para aguas tranquilas al amanecer y atardecer\n• Muy efectivo para black bass y lucios\n• Pesca visual muy emocionante\n\nTécnica de uso:\nLanza cerca de estructuras y espera a que se calme el agua. Realiza tirones cortos y secos seguidos de pausas. El ataque suele producirse durante la pausa.</string>

    <string name="lure_jig_full_description">El jig es uno de los señuelos más versátiles en la pesca. Consiste en una cabeza lastrada con anzuelo, a menudo complementado con gomas, vinilos o plumas.\n\nCaracterísticas principales:\n• Extremadamente versátil\n• Permite pescar a cualquier profundidad\n• Se puede usar con múltiples técnicas\n• Efectivo todo el año\n• Imita perfectamente cangrejos y peces heridos\n\nTécnica de uso:\nDeja que el jig llegue al fondo y realiza movimientos verticales cortos. También puedes arrastrarlo lentamente o realizar saltos sobre el fondo. La clave está en mantener contacto constante con el señuelo.</string>

    <string name="lure_spinnerbait_full_description">El spinnerbait es un señuelo único con una o más palas giratorias montadas en un alambre en forma de V. Es muy efectivo para pescar en vegetación densa.\n\nCaracterísticas principales:\n• Palas giratorias crean vibraciones\n• Diseño anti-enganche\n• Funciona bien en vegetación\n• Atrae peces desde gran distancia\n• Ideal para black bass y lucios\n\nTécnica de uso:\nRecupera a velocidad constante manteniéndolo justo bajo la superficie o a media agua. Puedes hacer pausas ocasionales para que las palas dejen de girar momentáneamente.</string>

    <string name="lure_crankbait_full_description">El crankbait es un señuelo duro que imita peces pequeños. Su pala frontal le permite bucear a diferentes profundidades según el diseño.\n\nCaracterísticas principales:\n• Imita perfectamente peces pequeños\n• Disponible para diferentes profundidades\n• Movimiento errático muy atractivo\n• Efectivo en aguas abiertas\n• Ideal para cubrir mucha agua rápidamente\n\nTécnica de uso:\nRecupera a velocidad constante para mantener la profundidad deseada. Ocasionalmente puedes hacer tirones para que el señuelo cambie de dirección bruscamente.</string>

    <string name="lure_soft_plastic_full_description">Los señuelos de vinilo o plástico blando son extremadamente versátiles y realistas. Su textura blanda los hace muy atractivos para los peces.\n\nCaracterísticas principales:\n• Textura y movimiento muy realistas\n• Se pueden montar de múltiples formas\n• Disponibles en infinidad de formas y colores\n• Efectivos con técnicas finesse\n• Ideales para peces desconfiados\n\nTécnica de uso:\nPueden usarse con montajes Texas, Carolina, Drop Shot, etc. La clave está en impartir movimientos sutiles y naturales. Son especialmente efectivos en aguas claras y con peces educados.</string>

    <string name="lure_default_description">Información sobre este señuelo próximamente disponible.</string>

    <!-- Contenido de términos y condiciones -->
    <string name="terms_content">TÉRMINOS Y CONDICIONES DE USO DE PESCAPP

1. ACEPTACIÓN DE LOS TÉRMINOS

Al descargar, instalar o utilizar PescApp, usted acepta estar sujeto a estos Términos y Condiciones de Uso. Si no está de acuerdo con estos términos, no utilice la aplicación.

2. DESCRIPCIÓN DEL SERVICIO

PescApp es una aplicación móvil diseñada para proporcionar información y herramientas relacionadas con la pesca. La aplicación puede incluir funciones como identificación de especies, información meteorológica, registro de capturas y otras características relacionadas.

3. USO PERMITIDO

3.1. Usted puede usar PescApp únicamente para fines personales y no comerciales.
3.2. No está permitido modificar, copiar, distribuir, transmitir, mostrar, realizar, reproducir, publicar, licenciar, crear obras derivadas, transferir o vender cualquier información obtenida de la aplicación.
3.3. No debe usar la aplicación de manera que pueda dañar, deshabilitar, sobrecargar o deteriorar el servicio.

4. CONTENIDO DEL USUARIO

4.1. Usted es responsable de todo el contenido que publique o comparta a través de PescApp.
4.2. Al enviar contenido, otorga a PescApp una licencia no exclusiva, libre de regalías, mundial y transferible para usar, reproducir, distribuir y mostrar dicho contenido.

5. PRIVACIDAD

Su privacidad es importante para nosotros. El uso de PescApp está sujeto a nuestra Política de Privacidad, que forma parte de estos términos.

6. RESPONSABILIDAD

6.1. PescApp se proporciona "tal como está" sin garantías de ningún tipo.
6.2. No garantizamos que la aplicación esté libre de errores o que funcione sin interrupciones.
6.3. No somos responsables de ningún daño directo, indirecto, incidental o consecuente que resulte del uso de la aplicación.

7. MODIFICACIONES

Nos reservamos el derecho de modificar estos términos en cualquier momento. Los cambios entrarán en vigor inmediatamente después de su publicación en la aplicación.

8. TERMINACIÓN

Podemos terminar o suspender su acceso a PescApp en cualquier momento, sin previo aviso, por cualquier motivo.

9. LEY APLICABLE

Estos términos se rigen por las leyes de España. Cualquier disputa será resuelta en los tribunales competentes de España.

10. CONTACTO

Si tiene preguntas sobre estos términos, puede contactarnos en: info@pescapp.com

Fecha de última actualización: Mayo 2025

Al continuar, confirma que ha leído, entendido y acepta estos términos y condiciones.</string>
</resources>